# Chinese translations for gpe-expenses package.
# Copyright (C) 2008 THE gpe-expenses'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the gpe-expenses package.
# Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gpe-expenses VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: qof-devel@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2008-03-13 10:06+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2008-05-08 10:51+0800\n"
"Last-Translator: Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <translation-team-zh-cn@lists.sourceforge.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. Translators: This line is wrapped by the program -
#. please make sure you do NOT add line endings here.
#: ../src/qof-main.c:395
#, c-format
msgid ""
"%s: Error: Cannot exclude database \"%s\" with option -e because option -d "
"is set to include the database: \"%s\". Use the '-l' command to see the full "
"list of supported databases.\n"
msgstr ""
"%s: 错误: 无法用选项 -e 排除数据库“%s”，因为使用了 -d 选项来导入数据库:“%s”。"
"用‘-l’选项来看所支持的数据库的完整列表。\n"

#. Translators: This line is wrapped by the program -
#. please make sure you do NOT add line endings here.
#: ../src/qof-main.c:450
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s: You can use the supported database names with '%s -d' and in SQL queries "
"(as the table name) with '%s -s|f'. Descriptions are shown only for "
"readability.\n"
msgstr ""
"\n"
"%s: 您可以用‘%s -d’或以 SQL 查询语法(如表单名)‘%s -s|f’来导入支持的数据库"
"名字。仅仅为了易读性才显示此描述。\n"

#: ../src/qof-main.c:454
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../src/qof-main.c:454
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. Translators: This line is wrapped by the program -
#. please make sure you do NOT add line endings here.
#: ../src/qof-main.c:459
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Use '%s -d <database> --explain' to see the list of fields within any "
"supported database."
msgstr ""
"\n"
"用‘%s -d <database> --explain’来查看位于任意受支持的数据库的域列表。"

#: ../src/qof-main.c:461 ../src/qof-main.c:480
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Thank you for using %s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"感谢您使用 %s\n"
"\n"

#: ../src/qof-main.c:468
#, c-format
msgid "Type: %s\tName: %s\n"
msgstr "类型: %s\t名称: %s\n"

#: ../src/qof-main.c:477
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Parameters of the %s database:\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"数据库 %s 的参数:\n"
"\n"

#: ../src/qof-main.c:596
#, c-format
msgid "%s: There was an error reading the file '%s'.\n"
msgstr "%s: 读取文件‘%s’时发生错误。\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:159
msgid "Help options:"
msgstr "帮助选项:"

#. * \brief Common QOF CLI options
#.
#. These are definitions for popt support in the CLI. Every
#. program's popt table should start with QOF_CLI_OPTIONS or a
#. replacement to insert the standard options into it. Also enables
#. autohelp. End your popt option list with POPT_TABLEEND. If you
#. want to remove any of these options, simply copy QOF_CLI_OPTIONS
#. into a macro of your own and remove the options you do not need.
#.
#. Translators: ignore the above comment - gettext is just being greedy.
#: ../src/gpe-expenses.c:161 ../src/qof-main.h:435
msgid "List all databases supported by the current QOF framework and exit."
msgstr "列出当前 QOF 框架支持的所有数据库并退出。"

#: ../src/gpe-expenses.c:163 ../src/qof-main.h:438
msgid "List the fields within the specified database and exit, requires -d."
msgstr "列出位于指定数据库的域并退出，需要使用 -d 选项。"

#: ../src/gpe-expenses.c:165 ../src/qof-main.h:441
msgid "Query the QSF XML data in <filename>"
msgstr "查询 <filename> 中的 QSF XML 数据"

#: ../src/gpe-expenses.c:165 ../src/gpe-expenses.c:171
#: ../src/gpe-expenses.c:173
msgid "filename"
msgstr "文件名"

#: ../src/gpe-expenses.c:167 ../src/qof-main.h:444
msgid "Shorthand to only query objects that contain the specified date."
msgstr "用于仅查询包含指定日期的对象的命令简写。"

#: ../src/gpe-expenses.c:167 ../src/gpe-expenses.c:169
#: ../src/gpe-expenses.c:182
msgid "string"
msgstr "字符串"

#: ../src/gpe-expenses.c:169 ../src/qof-main.h:453
msgid "Specify a SQL query on the command line."
msgstr "在命令行中指定一个 SQL 查询。"

#: ../src/gpe-expenses.c:171 ../src/qof-main.h:455
msgid "Specify one or more SQL queries contained in a file."
msgstr "指定一个或多个包含于一个文件中的 SQL 查询。"

#: ../src/gpe-expenses.c:173 ../src/qof-main.h:458
msgid "Write the results of any query to the file"
msgstr "将查询结果写入文件"

#: ../src/gpe-expenses.c:175
msgid "Use the Gtk graphic interface"
msgstr "使用 Gtk 图形界面"

#: ../src/gpe-expenses.c:177 ../src/qof-main.h:462
msgid "Print debugging information to a temporary file."
msgstr "将调试信息写入一个临时文件。"

#: ../src/gpe-expenses.c:179 ../src/qof-main.h:464
msgid "Display version information"
msgstr "显示版本信息"

#: ../src/gpe-expenses.c:181 ../src/qof-main.h:466
msgid "Shorthand to only query objects that are set to the specified category."
msgstr "用于仅查询被设为指定类别的对象的命令简写。"

#. Translators: please retain the line endings
#. and punctuation. -i -l --gui or --explain are commands,
#. options are as specified. Please retain 'or' in all cases,
#. options and commands can only be combined in specific ways.
#.
#: ../src/gpe-expenses.c:203
msgid ""
"\n"
"   Expenses applet for GPE using QOF - \n"
"   the Query Object Framework.\n"
"   Supports writing iPAQ data to SQLite.\n"
"   SQL-type queries on the live data or SQLite file.\n"
"   SQLite data can be imported into other QOF applications.\n"
"\n"
"   Use exactly one of -i -l --gui or --explain;\n"
"   options are -c -t -w, -s or -f.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"   使用 QOF 的 GPE Expenses 小程序 - \n"
"   QOF 即 Query Object Framework(查询对象框架)。\n"
"   支持将 iPAQ data 写入 SQLite。\n"
"   实时数据的 SQL-type 查询 or SQLite 文件。\n"
"   SQLite 数据能被导入至其它 QOF 程序。\n"
"\n"
"   只能使用 -i -l --gui or --explain 中的一个;\n"
"   选项可以是 -c -t -w, -s or -f。\n"
"\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:234
#, c-format
msgid "%s: ERROR: specify only one of-i, -l, --gui or --explain.\n"
msgstr "%s: 错误: 仅可指定 -i, -l, --gui 或 --explain 中的一个。\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:244
#, c-format
msgid " For gpe-expenses support, join the QOF-devel mailing list at\n"
msgstr "为得到 gpe-expenses 支持，请加入 QOF-devel 邮件列表位于\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:246
#, c-format
msgid ""
"\n"
" This is gpe-expenses v%s\n"
msgstr ""
"\n"
" 这是 gpe-expenses v%s\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:247
#, c-format
msgid " Expenses applet for GPE on iPAQ .\n"
msgstr " iPAQ 上的 GPE Expenses 小程序。\n"

#. Translators: Add or subtract dots to keep the translated lines aligned vertically
#: ../src/gpe-expenses.c:249
#, c-format
msgid " Build target.........: %s\n"
msgstr " 构建目标............: %s\n"

#. Translators: Add or subtract dots to keep the translated lines aligned vertically
#: ../src/gpe-expenses.c:251
#, c-format
msgid " Build date...........: %s %s\n"
msgstr " 构建日期............: %s %s\n"

#. Translators: Add or subtract dots to keep the translated lines aligned vertically
#: ../src/gpe-expenses.c:253
#, c-format
msgid ""
" --debug logs to......: %s\n"
"\n"
msgstr ""
" --debug 记录至.......: %s\n"
"\n"

#. Translators: Add or subtract dots to keep the translated lines aligned vertically
#: ../src/gpe-expenses.c:255
#, c-format
msgid ""
" Please use --help for more detailed options.\n"
"\n"
msgstr ""
" 请用 --help 来获取更详细的选项说明。\n"
"\n"

#: ../src/gpe-expenses.c:297
#, c-format
msgid "%s: ERROR: got option %d, arg %s\n"
msgstr "%s: 错误: 获取选项 %d，参数 %s\n"

#. Translators: capitalise only the initial letter of error.
#: ../src/gpe-expenses.c:340
#, c-format
msgid ""
"%s: Error: please specify which database you would like explained.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s: 错误: 请指定您想分析的数据库。\n"
"\n"

#: ../src/expenses-gtk.c:226
msgid "Category:"
msgstr "类别:"

#: ../src/expenses-gtk.c:227
msgid "Type:"
msgstr "类型:"

#: ../src/expenses-gtk.c:228
msgid "Payment:"
msgstr "缴费:"

#: ../src/expenses-gtk.c:229
msgid "Currency:"
msgstr "货币"

#: ../src/expenses-gtk.c:230
msgid "Vendor:"
msgstr "制造商:"

#: ../src/expenses-gtk.c:231
msgid "City:"
msgstr "城市:"

#: ../src/expenses-gtk.c:232
msgid "Note:"
msgstr "备注:"

#: ../src/expenses-gtk.c:233
msgid "Attendees"
msgstr "出席者"

#: ../src/expenses-gtk.c:251 ../src/expenses-gtk.c:920
#: ../desktop/gpe-expenses.desktop.in.in.h:1
msgid "Expenses"
msgstr "开销"

#. Translators: line breaks allowed here.
#: ../src/expenses-gtk.c:441
msgid ""
"Expenses records for GPE. Supports payment types, categories, expense types "
"(mileage, meals, parking, etc.), notes and currency selection."
msgstr ""
"GPE Expenses 记录。支持缴费方式，类别，开消类型(运费，餐饮费，停车费等)，备注以及所用货币。"

#: ../src/expenses-gtk.c:459
msgid "translator-credits"
msgstr ""

#. Translators: short form of 'miles'
#: ../src/expenses-gtk.c:507
msgid "mi"
msgstr "mi(英里)"

#. Translators: short form of 'kilometres'
#: ../src/expenses-gtk.c:509
msgid "km"
msgstr "km(千米)"

#: ../src/expenses-gtk.c:762
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: ../src/expenses-gtk.c:776
msgid "Type"
msgstr "方式"

#: ../src/expenses-gtk.c:794
msgid "Amount"
msgstr "数量"

#: ../src/qof-main.h:447
msgid "Shorthand to only query objects within a specific supported database. "
msgstr "用于仅查询位于指定的支持的数据库中的对象的命令简写。"

#: ../src/qof-main.h:450
msgid "Shorthand to exclude a supported database from the query."
msgstr "用于从查询中排除一个支持的数据库的命令简写。"

#: ../src/qof-main.h:460
msgid "Compress output files, 0 for none, 9 for maximum"
msgstr "压缩输出文件，0-不压缩，9-最大压缩"

#: ../desktop/gpe-expenses.desktop.in.in.h:2
msgid "Simple Expenses records for GPE"
msgstr "GPE 的简明消费记录"
